#+OPTIONS: toc:nil
#+LATEX_COMPILER: xelatex
#+LATEX_CLASS: article
#+LATEX_CLASS_OPTIONS: [utf8x, 12pt, oneside, a4paper]
#+LATEX_HEADER: \usepackage{polyglossia}
#+LATEX_HEADER: \setdefaultlanguage{russian}
#+LATEX_HEADER: \setmainfont{XITS}
#+LATEX_HEADER: \newfontfamily\cyrillicfont{XITS}

* Лабораторная работа № 5. Построение синтаксического дерева

** Текст задания:
Включить в синтаксический анализатор из лабораторной работы №3 построение синтаксического дерева. Использовать атрибутный метод Кнута, т.е. преобразовать КС – грамматику из лабораторной работы №3 в атрибутную грамматику добавлением атрибутов и правил построения синтаксического дерева. Расширить программу синтаксического анализатора из лабораторной работы №3 введением действий по построению синтаксического дерева.

** Теоретические сведения
На выходе синтаксического анализатора, как правило, формируется контекстно-свободная составляющая структуры языка в виде синтаксического дерева. Синтаксические деревья или деревья разбора могут рассматриваться как графическая модель процесса вывода предложения в грамматике, из которого удалена информация о порядке подстановки нетерминалов. Каждый внутренний узел дерева разбора представляет применение правила вывода.

Для реализации Синтаксического дерева используется метод TreeView. Этод метод позваляет создавать графическое отображение синтаксического дерева. Метод содержит объекты TreeNode (узлы которые помечаются в программе и отображаются в поле TreeView). Узлы дерева называются корневыми узлами дерева, любой узел дерева, который впоследствии добавляется в предыдущий узел дерева, назывется дочерними узлами дерева. Узлы, у которых отсутвуют дочернии узлы, называются листьями.  Поскольку каждый TreeNode может содержать коллекцию других TreeNode объектов, реализована возможность разворачивать узлы дерева для просмотра следующего уровня дочерних узлов.

** Код программы:
*** hashTable.cpp
#+include: "./src/hashTable.cpp" src C++
*** lexicalAnalizer.cpp
#+include: "./src/lexicalAnalizer.cpp" src C++
*** main.cpp
#+include: "./src/main.cpp" src C++
*** syntaxAnalizer.cpp
#+include: "./src/syntaxAnalizer.cpp" src C++
*** translator.cpp
#+include: "./src/translator.cpp" src C++
*** treeView.cpp
#+include: "./src/treeView.cpp" src C++
*** wordList.cpp
#+include: "./src/wordList.cpp" src C++

** Результаты тестирования:
[[./img/screen.png]]
